扮示威者被識破 警開真槍

扮示威者被識破 警開真槍

卧底警昨晚再度出現，他們的臂環有紅或藍亮燈作記認，被示威者識穿身份時，以胡椒槍還擊。夏家朗攝

【維園起衝突】

【本報訊】繼8.11有警員被發現喬裝成示威者制服並拘捕身邊的市民後，昨晚又有疑似警員以示威者裝束在銅鑼灣出現，將最少三名市民索上索帶後帶走。喬裝成示威者的疑似警員，一度手持胡椒槍等武器與數十名示威者起衝突，其間發射兩槍實彈。記者上前查詢時，遭警員阻礙採訪。

記者：佘錦洪 周詠雯 關冠麒

昨晚約9時，有多名以全身黑色裝束、配有示威者慣用的防毒面罩的蒙面男子，在維園噴水池外，將多名黑衣市民按在地上，最少三人被索上索帶並帶走，其中一名被制服的男子，更被人拖行在地上。這批蒙面男子的手腕或手臂，均佩戴發光裝置，發出紅光或藍光。有記者多次詢問制服市民的蒙面男子是否警員，蒙面男子未有回應，走入維園緩跑徑，並大喊「擋住佢哋！」有便衣警員出現並阻止記者繼續前進。

相關新聞：入夜堵彌敦道 轉戰九龍各區

網上流傳一名卧底警被示威者揭開面罩和查看其手機，數秒後他掙脫制服向天開槍。SamLee fb圖片

維園附近遺下彈殼。

維園尋獲實彈子彈殼

據恒大學生會編委會的片段，四名身穿類似裝束，同樣有發光裝置的疑似警員，一度在維園外與數十名示威者衝突。示威者以棍和鐵枝揮向疑似警員，而對方除了用疑似警棍和胡椒槍還擊外，亦向示威者投擲雨傘等雜物。四人逃入維園內，示威者亦一度尾隨。

本報記者抵達時，見到有三至四名示威者裝扮的疑似警員，手持胡椒球與一群防暴警一同步出維園，並大叫「記者行開，唔好阻住做嘢！」及後退回維園內。據從維園離開的示威者表示，他們懷疑有五名戴有紅藍亮燈的臂環的疑似警員混在示威者隊伍中，於是群起查問，其中一人懷疑舉槍並連開兩槍，其中一槍射向天。事後本報記者在維園噴水池對開發現一枚實彈子彈殼，屬Speer 9mm Luger型號，及後多間傳媒引述警方證實，昨晚曾於維園一帶曾發射兩槍實彈。

記者在現場發現一輪白色七人車，懷疑用作接載喬裝示威者的警員，其車牌編號SH 7295，據運輸署資料顯示，該車牌「登記號碼已預留政府使用」。翻查資料，警方於8月11日曾派員喬裝示威者於銅鑼灣拘捕示威者，同樣由該車牌的七人車接載。

身穿記者背心、手持單鏡反光相機的男子，昨晚在崇光百貨附近左眼疑似中彈。

屢在前方呼籲警方冷靜的社工陳虹秀，昨晚在灣仔軒尼詩道被捕。

社工陳虹秀被捕

民陣指，有示威者發現有疑似警員假扮示威者，以五個為一小隊，有示威者包圍該批可疑人士，其間有四名可疑人士逃走，遺下一人。示威者搜查該人的隨身物品後，發現有軍火，該名人士奪回隨身物品並開一槍，現場沒有人受傷。

另外，多次在警方和示威者之間調停並呼籲警方冷靜的社工陳虹秀，昨晚在灣仔軒尼詩道近馬師道被捕。社總晚上在其專頁表示，據現場消息，警方以非法集結拘捕陳虹秀，當時她與示威者至少有一個街口距離，附近只有記者，她亦無做出任何阻擋警察的動作，但警察將她制服後更向她射胡椒噴霧，並用盾牌將她圍起。

昨晚在崇光百貨附近，又有身穿記者背心、手持單鏡反光相機的男子左眼疑似中彈現瘀傷。但他未有展示記者證，亦未能向其他人透露屬於甚麼傳媒機構。

相關新聞：港島區混戰 灣仔路障陷火海

上一則
上一則
入夜堵彌敦道 轉戰九龍各區

下一則
下一則
港島區混戰 灣仔路障陷火海

入夜堵彌敦道 轉戰九龍各區
港島區混戰 灣仔路障陷火海
打壓加速國際社會制裁中港
威權升級 香港人不認輸
泛民去信習近平促重啟政改
黎智英：勿被政府大搜捕嚇怕
記者染藍 皮膚灼痛似火燒
英議員視察「行街」撐港人
特朗普：倘無貿戰 港麻煩更大
李柱銘：實施《緊急法》隨時送中
田北俊倡林鄭辭職：市民或願唞
誤當被捕男是黃之鋒《環時》「炒車」
三立會議員獲釋 譚文豪︰新文革出現
快閃舖救細路「心悒流血 開心蝕錢」
國難五金 警掃場拘8人
警施陰招 三少年未告先押
法律界憂警藉保護令滅聲
留台兩港生被捕 大學校長願擔保
圍深水埗差館案 三人控暴動
警拘藏麵粉師生 稱可製炸彈
85連登仔一周製成港民主女神立中大
網民今「機場見」中大醫科生明罷課
爆眼少女胞妹憂姊遭警濫捕
普選直幡現畢架山促撤回人大8.31
良心員工轟港鐵向政權低頭
路透爆中共出動網軍藉TG搜尋示威者
用太空卡登記 可防私隱洩漏
連登遭網絡攻擊「力度前所未見」
官媒：勇武組織是恐怖組織
記錄市民嗌口號 apm致歉
三個中五生：17歲之夏 結伴抗爭路
城大學生會臨委：最後一戰不能輸
中大學生會會長：我以「暴大」為榮
港鐵大搜捕 釀元朗恐襲2.0速龍無差別毆市民

721/831無獎問答遊戲

試分辨以上事件

9月，機場見！

標題：［901入機場］核爆！唔使講野，入機場哂冷

與其死係街頭，不如死係機場
與其街頭食彈，不如機場食彈
與其被打爆頭，不如機場爆頭
與其被打爆眼，不如機場爆眼
與其黨鐵被打，不如機鐵被打
臥底鐘意燒街，不如燒機場啦

攬炒機場！塞爆佢，唔使講野！
901無限期塞爆機場！

見者Copy內容開新Post洗版，唔開Post自己檢討一下良心仲係唔係到！

全世界同我出機場！！！！全世界同我出機場！！！！全世界同我出機場！！！！全世界同我出機場！！！！全世界同我出機場！！！！

死左未個25？

擺明走甩 武力唔夠搞唔掂

下次一定一定要綁住先

下次真係捉呢d
搵夠5,6個對1個先好黎料
佢地一定係飛虎隊果d, 因為預左比人捉到要甩身
飛虎隊體能要求有幾高大家都知

推